特朗普下令美國政府向意大利提供抗疫援助

美國總統特朗普下令美國政府向意大利提供援助，幫助意大利對抗新冠病毒疫情。

特朗普總統星期五（4月10日）向幾位內閣部長和相關部門負責人發出備忘錄，命令政府部門向意大利提供醫療物資援助和人道援助，要求美國駐意大利外交機構和軍事部門提供必要的協助。

特朗普總統在備忘錄中說，“意大利共和國是我們最親密和時間最久的一個盟友，現正遭受2019新冠病毒疫情的肆虐，後者已經造成1萬8千多人喪生，讓意大利健保系統基本瀕臨癱瘓，也讓意大利經濟面臨嚴重衰退的危險”。

特朗普總統在備忘錄中說，“儘管美國政府的首要責任是保護美國人民，但援助意大利可以幫助抗擊2019新冠病毒疫情，降低危機的影響，同時面對中國與俄羅斯發動不實信息的運動時展示美國的領導地位”。

備忘錄特別要求美國駐意大利的軍事單位向意大利提供必要的幫助。備忘錄說，“鑑於美國在意大利有3萬多名軍人和家屬，國防部長應該在不損害部隊備戰或部隊健康的情況下，在不分散我國國內對應2019新冠病毒危機的情況下”，向意大利提供人員與設施的協助，包括向意大利醫院提供遠程醫療服務，幫助架設野戰醫院，幫助運輸美國政府提供的援助物資、燃油和食品等。

特朗普同時命令聯邦商務部長鼓勵美國供應商出售意大利政府和健保供應商要求採購的物資，美國對抗新冠疫情急需的物資除外；備忘錄說，美國國務卿、美國國際開發總署負責人和美國進出口銀行總裁“可以使用現有權限幫助意大利的經濟復甦”。

洗撚救意粉國咩
佢咁撚奶共叫支那國救咪得